想拎百零萬去柬埔寨投資, 求指教

之前唱左D 人仔, 點知而家跌到仆街 加上香港局勢咁唔明朗, 個仆街政府擺明同市民對著幹 連香港班「大媽耍」都調錢走, 所以更加想分散下投資, 目標喺柬埔寨金邊, 做過Fact Check, 呢個地方政局穩定, 冇外匯管制, 用美金交易, 最重要係自己親身去過, 所以對呢個地方有信心, 想睇下其他CHING有咩睇法, 歡迎討論

話說幾個月前, 仲未有6.12事件之前, 我去左柬埔寨首都金邊搵個巴打玩, 因為佢去左果邊做野幾年, 而家好少見到佢, 成日都同我講果邊環境唔差, 叫我過去睇下, 咁岩前排腦細要我清假, 我就拎左幾日AL去搵佢玩下, 講真, 我去之前對呢個地方0認識, 仲問佢果邊會唔會打仗 (因為聽過赤柬), 會唔會好危險, 洗唔洗打免疫針, 當然去完番黎覺得自己好LOW B啦

去左4日3夜, 分享下果幾日做過D乜

DAY 1
落左機之後, 佢接左我去酒店CHECK IN, 間酒店叫LUMIERE HOTEL, 大約70美金一晚, 唔算平, 唔算貴, 不過質素幾好, 外型都靚仔既之後就去左一間叫香港茶餐廳既地方食LUNCH, 呢個亦都係我第一個驚奇既地方, 原來果邊D消費咁L貴, 我叫左個牛腩面加杯凍檸茶, 竟然要7蚊美金, 冇唸過呢度D消費竟然同香港差唔多喺入面食野既人基本上8成都係外國人, 個FD話因為而家好多外資公司過黎金邊做生意, 加上呢個區係金邊最核心既地段, 所以主要以外籍人士為主

食完野之後佢就帶左去佢住既APARTMENT坐下打FIFA, 2房1廳, 800呎左右, 有露台, 不過外型有D舊, 而且冇咩管理, 但竟然要1200蚊美金 佢話而家既新樓有管理, 開放式都租要1000蚊美金以上, 如果一手買入價大約16萬美金, 嘩, 計番咪成8厘回報? 但係唔係真係有咁多人租先? 所以我出於好奇心, 就叫佢帶我去睇下附近D環境啦, 之後就去左睇下同區既樓盤, 基本上出租率都有8-9成, 有2個仲誇張到100%出租, 叫我等半年先黎問, 而且租金絕對唔平, 我個FD話佢當初過黎搵地方住都搵左成個月有多先搵到, 一係太貴, 一係租q哂

睇完野之後就去左食野先, 飲下咖啡, 行下街, DUP 下骨 (唔好問我正定邪), 夜晚唱下歌, 咁就過左一日, 全程比我最大感覺係貴, 貴, 同貴, 消費真係同香港差唔多, 飲杯咖啡都話要4.8美金, DUP骨同唱歌就唔使講啦, 呢個地方既消費水平真係好高, 完全估佢唔能到

DAY2
休息下先, 下回再講

柬埔寨 唔好玩啦

師兄去過未先

巴打 我都喺柬埔寨
跟老豆嚟闖下
身邊全部On9大陸佬好撚難頂